<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<document>
	<properties>
		<title>Changes</title>
	</properties>
	<body>
		<release version="1.0" date="SNAPSHOT"
			description="Beta Kartenbetrachter">
      <action tpye="add" dev="mtk" date="13.04.2006">
        Integration von Velocity-Struts.
      </action>
			<action tpye="add" dev="mtk">
				Die EpiScanGIS-Anwendung unterstützt jetzt
				"Container-based Security". Hierbei erfolgt die
				Benutzerauthentifizierung auf unterster Ebene direkt am
				Webserver, was das Risiko des unberechtigten Eindringens
				Dritter minimiert.
			</action>
			<action type="add" dev="mtk" date="01.09.2005">
				Die Änderung eines Parameters in der
				Benutzungsoberfläche aktualisiert automatisch alle
				Ebenen, welche diesen verwenden. Da die Geschwindigkeit
				vertretbar ist, kann der Klick auf den Aktualisieren
				Knopf damit entfallen.
			</action>
			<action type="update" dev="mtk" date="01.09.2005">
				Test der Kartenparamter. Update des bereits
				existierenden Zeitraumparameters und Hinzufügung eines
				Altersgruppenparameters.
			</action>
			<action type="add" dev="mtk" date="01.09.2005"> 
				Hinzufügen von Kartenparametern. Diese ersetzten die
				fest in Laszlo einprogrammierten Formularelemene wie
				z.B. den Zeitraum. Für jeden Parameter, welchen man im
				Java Backend definiert, wird in der Benutzungsoberfläche
				eine entsprechende Schaltfläche hinzugefügt.
			</action>
			<action type="udpate" dev="mtk" date="31.08.2005">
				Weitere Verbesserung der Benutzungsoberfläche. Die
				Schaltfläche, welche die Parameter einer Ebene anzeigt,
				enthält jetzt den Ladebalken und den An/Aus Schalter.
				Somit sieht der Benutzer auch gleich, welche Ebenen noch
				laden.
			</action>
			<action type="add" dev="mtk" date="31.08.2005">
				Es ist jetzt möglich, die gerade sichtbare Karte als
				Bild zu laden. Dies funktioniert mit der
				Disketten-Schaltfläche oben links. Später wird hier auch
				Zusatzinformation zu der Karte (Legende, Titel)
				angezeigt.
			</action>
			<action type="update" dev="mtk" >
				Überarbeitung der Oberfläche des Kartenberachters:
				
				* Die einzelnen Parameter werden jetzt direkt bei
          der zugehörigen Ebene eingestellt.
				
				* Ebenen werden sollen künftig nur dann neu
					geladen werden, wenn sich einer ihrer Parameter
					geändert hat.
				
				* Die Legende lässt sich für jede Ebene ein- bzw.
					ausblenden.
			</action>
		</release>
		<release version="0.3" date="28.08.2005"
			description="Beta Kartenbetrachter">
			<action type="add" dev="mtk">
				<b>10.08.2005</b>
				<br />
				Der Demo-Kartenbetrachter ist jetzt um die
				Funktionalität einfacher Abfragen erweitert. Es lässt
				sich ein Beobachtungszeitraum und das gewünschte Gebiet
				auswählen. Der Filter nach der Serogruppe ist ein
				Beispiel für ein Zusatzattribut (siehe Eintrag vim
				27.07.).
				<br />
				Die Karten, welche im Betrachter zu sehen sind, werden
				jetzt nicht mehr mit Flash generiert. Es haben sich hier
				zu viele Nachteile gezeigt. Wenn man z.B. ein Flash-Bild
				vergrößert, was in den ersten Demos zu sehen war, so
				werden alle Elemente skaliert. Eine Punktinformation
				wird hierbei so groß, dass in Bereichen mit vielen
				Merkmalen gar nichts mehr zu erkennen ist. Desweiteren
				ist die Flashunterstützung im Mapserver noch nicht 100%
				ausgereift und bietet weniger Möglichkeiten bei der
				Kartengestaltung. Die Anwendung an sich basiert
				natürlich weiterhin auf Flash.
				<br />
				Die Geschwindigkeit der Kartenerzeugung ist akzeptabel.
				Steigerungsmöglichkeiten liesen sich mit
				Caching-Mechanismen erreichen. Aktuell wird jede
				geforderte Karte mit einer Mapserver-Abfrage generiert,
				das dauert bei komplexen Ebenen (Serogruppen,
				Inzidenzen) eine gewisse Zeit.
				<br />
				Die Bevölkerungsdaten von MACON sind weitestgehend in
				die Datenbank integriert. Für jedes Gebiet sind die
				Einwohnerdaten aus den Jahren 2000-2005 gespeichert und
				können bei der Inzidenzberechnung bzw. später von
				SaTScan berücksichtigt werden.
				<br />
				<br />
				Die Anwendung in der aktuellsten Version ist unter
				folgender Adresse verfügbar:
				<br />
				<a
					href="http://www2.informatik.uni-wuerzburg.de:8082/epidegis-web/mapbrowser.lzx">
					http://www2.informatik.uni-wuerzburg.de:8082/epidegis-web/mapbrowser.lzx
				</a>
				<br />
				<b>Benutzername:</b>
				<i>***</i>
				<br />
				<b>Passwort:</b>
				<i>***</i>
				<br />
				Die Bedienfunktionen sind hoffentlich soweit klar.
				Wichtig ist momentan noch unter Gebiete zuerst eines
				unterhalb von 'Germany' zu wählen, sonst passiert nicht
				viel. über den Knopf 'Aktualisieren' werden Änderungen
				in den oberen Feldern angewendet. Hinweise über
				ungewöhnliches bzw. umständliches Verhalten der
				Anwendung nehme ich gerne entgegen.
				<i>Vom 13.08.-21.08. bin ich verreist.</i>
			</action>
			<action type="add" dev="mtk">
				<b>15.06.2005</b>
				<br />
				Rechtzeitig zu heutigen Treffen ist eine erste Demo des
				Flash Kartenbetrachters fertig geworden.
				<br />
				In den letzten 2 Wochen habe ich neue GIS-Werkzeuge
				getestet. Die vorher geplante Verwendung von Geotools
				als Java Schnittstelle zu GIS bzw. dem Geoserver habe
				ich mittlerweile verworfen. Geotools bietet in Hinblick
				auf Datenbankanbindung einfach zu wenig Möglichkeiten.
				Das untere Beispiel, welches die Fähigkeiten von Postgis
				in einem SQL Statement nutzt, wäre hier nicht möglich
				gewesen.
				<br />
				Ich habe mich statt dessen in die Funktionsweise des
				<a href="http://mapserver.gis.umn.edu/"
					target="_blank">
					UNM Mapservers
				</a>
				eingearbeitet. Dieser ist frei verwendbar (
				<a href="http://mapserver.gis.umn.edu/license.html"
					target="_blank">
					Lizenz
				</a>
				) und bietet sehr viele Möglichkeiten. Eine der
				wichtigsten Funktionen ist die Möglichkeit Flash
				Ausgabedateien zu erzeugen. Es ist möglich für jede
				Ebene der Karte eine SWF Datei zu generieren.
				<br />
				Das Flash Dokument alleine bietet allerdings keine
				Möglichkeit der Interaktion, wie z.B. Zoom oder Auswahl
				einzelner Ebenen. In meinen ersten Versuchen habe ich
				versucht, die Kartenebenen über ein Actionscript
				(Programmiersprache von Flash) einzulesen. Das hat
				funktioniert und zu neuen Problemen geführt.
				<br />
				Beim googlen nach möglichen Lösungen bin ich dann auf
				die seit Oktober 2004 frei erhältliche Anwendung
				<a href="http://www.openlaszlo.org" target="_blank">
					OpenLaszlo
				</a>
				gestoßen. Hierbei handelt es sich um einen kompletten
				Flash Anwendungsserver, welcher eigenständig oder als
				Tomcat Webanwendung laufen kann. Die Anwendungen werden
				mit einem XML Syntax programmiert und serverseitig in
				lauffähige Flash Anwendungen kompiliert. Alle nötigen
				objekte für Grafische Bneutzungsoberfläche sind
				verfügbar (Fenster, Schaltflächen, Rollbalken,...) und
				eine Datenanbindung über Java Server Pages bzw. XML
				Dateien ist möglich.
				<br />
				Die letzte Woche habe ich mich mit OpenLaszlo
				beschäftigt. Es ist mir gelungen einen Anwendung zu
				bauen, welche dynamisch Ressourcen (Bilder,
				Flash-Dateien) einlesen kann. Im Zusammenhang mit diesem
				Projekt ist das ein großer Fortschritt, da hierdurch der
				Benutzungsoberfläche fast keine Grenzen gesetzt sind.
				Die unten verlinkte Demoanwendung macht folgendes:
				<br />
				<ul>
					<li>
						Verbindung zu einem JSP herstellen, welches als
						Datenquelle fungiert
					</li>
					<li>
						Das JSP liefert die URLs zu den vom Mapserver
						erzeugten Kartenebenen als XML Datei
					</li>
					<li>
						Eine Flash-Anwendung wird erzeugt, welche alle
						abgefragten Kartenebenen enthält und (noch
						beschränkte) Interaktion zulässt
					</li>
				</ul>
				Der Flashplayer muss als Plgin im Browser installiert
				sein, damit der folgende Link funktioniert. Sollte das
				nicht der Fall sein, so werden Sie aufgefordert die
				Installation durchzuführen.
				<br />
				<a href="./050615_demo/mapdemo.htm" target="_blank">
					Demo starten
				</a>
			</action>
		</release>
	</body>
</document>
